美入境制裁加辣 中共冚家限 蓬佩奧促釋放黎智英、許志永、黃琦

美國國務卿蓬佩奧
...
蓬佩奧前日在聲明指出：「美國政府決心要中共就日益壓迫中國人民負上責任。今年，美國對那些殘酷侵犯新疆人權、限制進入西藏地區，以及破壞香港自治承諾的中共官員實施了簽證限制和金融制裁。今天的措施適用於所有參與鎮壓活動的中共官員，無論他們身在何處，都要受到進一步限制。」
雖然聲明沒有點明受加碼簽證限制的官員名單，亦無解釋香港官員是否在「中共官員」之列，但本港特首林鄭月娥等一眾早已受美國制裁的港官，其家人在今次加辣措施後也可能會受到牽連。
除了黎智英，蓬佩奧還要求北京立即釋放在囚的維權律師許志永、地下教會牧師王怡、異見人士黃琦、維族學者伊力哈木、西藏語言學家扎西文色。

10年簽證將改為一個月封頂
同日，美國國土安全部署理部長沃爾夫（Chad Wolf）向華府智庫傳統基金會發表演說，重申中國威脅美國的和平繁榮，但強調威脅是來自中共而非受其壓迫的中國人民。
沃爾夫透露，美國正着手大幅收緊對中共黨員的入境限制，即使過去獲發10年期簽證，未來將全部改為一個月封頂。當局又會打擊中國公民掩飾其中共黨員身份進入美國的做法。
...

美國正着手大幅收緊對中共黨員的入境限制，即使過去獲發10年期簽證，未來將全部改為一個月封頂。

班留學生應該全部都係黨員

一月biden上台又會改返